{
    "question": "Membuat puisi yg bermajas\r\ntemanya bebas, berisi 4 baris, 3 bait\r\nbuatin dong",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "# MAJAS PERBANDINGANContoh:\u00a0Oh bangsa tercintaku..Bangsa yang terombang - ambing oleh badai politik nasional yang tidak berujungMembuat bangsaku ini laksana berada di ujung tanduk sebuah kehancuranBangsaku..tanah airku..bangsa yang kaya namun kurasakan betapa sulitnya mencari sebutir nasi di negeri sendiri ini..\u00a0\u00a0<br><br># MAJAS METAFORAContoh:\u00a0Kami adalah anak kampungKami adalah anak dusun<span>Kami adalah anak yang tumbuh diantara suburnya rasa bergotong royong dan manisnya tutur sapa akrab antar orang kampung satu dan lainnya..</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "majas yang saya pake majas personifikasi<br><br>\u00a0PEDESAAN<br><br>Gemercik air yang mengalir<br>membasahi sawah yang haus akan belainnya<br>brung-burng mulai bernyanyi<br>menandai awal pagi hari yang cerah<br><br>mentari mulai terbit<br>menyambut indahnya pemandangan<br>ku-pejamkan mataku<br>seolah diriku hanyut akan suasana<br><br>langit mulai membiru<br>padi mulai bergoyang<br>seakan menyambut hari ini<br>hari di pedesaan<br><br><br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-pertanyaan-kritis-641",
            "question": "Apa yang dimaksud pertanyaan kritis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertanyaan kritis adalah pertanyaan untuk menganalisis atau mengevaluasi informasi. informasi yg di dptkan berupa pengamatan,pengalaman, akal sehat, atw informasi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lawan-kata-gelap-adalah-847",
            "question": "Lawan kata gelap adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "terang dongggg hehehheheehe",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "lawan kata gelap adalah terang<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-ciri-ciri-teks-negosiasi-apa-saja-struktur-teks-negosiasi-414",
            "question": "Apa ciri-ciri teks negosiasi? apa saja struktur teks negosiasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>ciri-ciri teks negosiasi<br>terjadinya sebuah dialog<br>adanya sebuah penawaran<br>adanya sebuah penolakan atau penerimaan<br><br>Orientasi<br>pengajuan negosiasi<br>penerimaan dan penolakan<br>penanganan kontrak</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ciri-cirinya adalah:<br>adanya dialog<br>adanya kontrak<br>adanya persetujuan kedua belah pihak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-puisi-minimal-3-bait-dengan-tema-peristiwa-kejadian-139",
            "question": "Buatlah puisi minimal 3 bait dengan tema peristiwa / kejadian",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "GEMPA BUMI<br><span>Jerit dan tangis terdengar di mana-mana\u00a0<br>Orang-orang segera berlari\u00a0<br>Ke sana dan ke sini\u00a0<br>Karena merasa ada gempa bumi\u00a0<br><br>Isak tangis terdengar pula\u00a0<br>Setelah orang-orang keluar\u00a0<br>Dari plaza maupun rumah\u00a0<br>Yang terpenting\u00a0<br>Jiwa, raga, dan keluarga selamat\u00a0<br>Dari gempa bumi</span><span>Tuhan, mengapa Engkau menurunkan\u00a0<br>bencana di mana-mana\u00a0<br>Mungkinkah kami\u00a0<br>banyak melakukan kesalahan?<br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bikinin-naskah-drama-komedi-untuk-11-orang-dong-804",
            "question": "Tolong bikinin naskah drama komedi untuk 11 orang dong..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau naskah drama komedi ke fb saya aja takut kepanjangan namanya : flora fabian \nnoleh juga liat youtube",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berilah-contoh-artikel-626",
            "question": "Berilah contoh artikel !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berikut\u00a0contoh artikel pendidikan</span><br>Pendidikan adalah gerbang menuju kehidupan yang lebih baik dengan memperjuangkan hal-hal terkecil hingga hal-hal terbesar yang normalnya akan dilewati oleh setiap manusia. Pendidikan adalah bekal untuk mengejar semua yang ditargetkan oleh seseorang dalam kehidupannya sehingga tanpa pendidikan, maka logikanya semua yang diimpikannya akan menjadi sangat sulit untuk dapat diwujudkan.<br>Faktanya, memang tidak semua orang yang berpendidikan sukses dalam perjalanan hidupnya, tetapi jika dilakukan perbandingan maka orang yang berpendidikan tetap jauh lebih banyak yang bisa mengecap kesuksesan daripada orang yang tidak pernah mengecap pendidikan, baik pendidikan formal maupun non formal. Pendidikan adalah alat untuk mengembangkan diri, mental, pola pikir dan juga kualitas diri seseorang.<br>Jika orang yang sudah dibekali ilmu saja terbukti masih ada atau bahkan banyak yang mengalami kegagalan, lalu bagaimana dengan mereka yang tidak dibekali ilmu sama sekali? Logikanya sudah pasti mereka akan lebih kesulitan dalam mengembangkan hal-hal yang diminatinya dengan tujuan untuk mendapatkan level kehidupan yang lebih baik. Proses hidup membutuhkan teori, dan dengan pendidikan lah teori tersebut bisa didapatkan.<br><span>Jangan meyakini opini sekelompok orang yang tidak bertanggung jawab. Apa pun alasannya, setiap orang tetap membutuhkan pendidikan. Meskipun pendidikan tidak menjamin kesuksesan seseorang, namun pendidikan akan membekali anda kualitas diri yang lebih baik sehingga anda akan lebih berpeluang untuk mendapatkan apa yang anda cita-citakan. Pendidikan merupakan alat terpenting untuk merealisasikan semua impian anda.<br><br>Pendidikan adalah prioritas untuk menjuju kearah yang lebih baik, dan masa depan yang lebih layak buat Anda.</span><span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyusun-teks-negosiasi-911",
            "question": "Bagaimana cara menyusun teks negosiasi??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ya biasa aja kayak bikin teks dialog tapi nanti intinya tentang\u00a0 pendapat yang berbeda atau harga barang yang berbeda terus nanti di cari penyelesaiannya atau nanti cari harga yang pas klo negosiasi di pasar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mendengar spesifikasi barang/jasa yang ditawarkan, banyak hal yang menarik. <br>\nMasalahnya, dikaitkan dengan apa saja yang kami butuhkan, ada beberapa butir yang perlu diperjelas lebih rinci. <br><br>\ntergantung posisi, sebagai penawar atau penerima/pencari.  <br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-unsur-unsur-dan-langkah-menulis-monolog-812",
            "question": "Apa saja\u00a0unsur- unsur dan langkah menulis monolog??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "unsur intrinsik novel<br>berikut unsur-unsur yg dimaksud<br>1.tema cerita<br>2.tokoh dan penokohan<br>3.setting atau latar<br>4.sudut pandang<br>5.alur<br>6.amanat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-penjelasan-seandainya-anda-tidak-setuju-bahwa-koda-sama-d-985",
            "question": "berikan penjelasan seandainya anda tidak setuju bahwa koda sama dengan penutup. Pikirkan bahwa penutup menggambarkan situasi yang seimbang dengan situasi pada orientasi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "koda berbeda dengan penutup. jadi koda itu sudah menemukan cara memecahkan permasalahannya. baru kemudian di penutup adah akhir dari permasalahannya. keadaan penutup harus sama dengan orientasi maksudnya keadaan sudah normal kebali seperti semula, tidak seperti keadaan saat di puncak maslah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-kormophyta-443",
            "question": "Pengertian kormophyta",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kormophyta adalah suatu tumbuhan yang memiliki struktur tubuh dilapisi sel yang telah mempunyai spesialisasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}